港台自我審查，在網站上刪除立法會選舉特備節目，因羅冠聰出鏡

香港電台上月播放特備直播節目《2020立法會選舉延後之戰》，並訪問曾宣布參選立法會的前香港眾志創黨主席羅冠聰，但及後該節目無法於港台網頁重溫。港台回覆稱「由於有消息指節目其中一位受訪者因涉及觸犯港區國安法被香港警方通緝，故暫安排節目下架」。

港台節目製作人員工會主席趙善恩說，若港台因非公開的消息便將節目下架，未來會令愈來愈多人不能上鏡受訪，認為港台今次「做多咗」，實質上剝奪疑犯的政治權利。她又指工會擔心港台此舉收窄新聞編採空間。

有冇backup?
借個位 會員標籤功能

推

加入我們YT Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

真係越嚟越多嘢要back up

推起距！！

下年就換台長

周庭都好快消失於電視節目

以後所有有關暴政唔想見嘅資料、影片，都要做backup。

通緝同受訪片段有咩關聯

訪問通輯犯

一來, 會被人話係幫通輯犯宣傳
(除非個節目類似popo訊咁, 為o左呼籲市民舉報而報導通輯犯)

二來, 節目製作人員有機會被認為犯o左"知情不報/冇舉報/冇向警方提供疑犯消息"之類o既罪名

RTHK , 寺我嬸茶!

對呀，咁樣就係自我審查lor。
節目錄製係之前，羅冠聰未被通緝，而且，警察由始至終未確認國羅冠聰被通緝。

白痴架咩！

人地外國電視台去訪問塔利班、ISIS都係咁啦

你呢D ON放棄傳媒中立

不過你班仆街不嬲都傳媒中立, 多次護警察, 影手足大頭相

條友都ON

一個人未被判有罪前, 都係假定無罪的

按佢既LOGIC, 唔撚駛有法庭新聞啦

做乜新聞講被告既事呀？ 被拘捕都唔好報啦, 周庭、肥佬黎唔好報啦？

輕輕一推

如果佢係通輯犯，更加要比人知佢係乜水

其實有一點明報、港台都無講
7.31首播後原定凌晨會重播
結果播到一半突然腰斬 聲稱係技術故障